{
    "question": "Nama bintang penunjuk arah kiblat adalah?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rasi bintang Orion</p><p></p><p>maaf kalau salah :)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rasi bintang Orion merupakan rasi bintang yang cukup mudah ditemukan daripada rasi bintang yang lain, terutama di langit bagian barat. Kebanyakan orang menggunakan rasi bintang ini sebagai penunjuk arah kiblat, karena posisi dari rasi bintang ini yang berada di bagian barat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Smoga mmbntu</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "18-ons-2-ons-kg-256",
            "question": "18 ons + 2 ons = .... kg\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2kg</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>18 ons + 2 ons = 20 ons</p><p>10 ons = 1 kg </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-energi-alternatif-yang-dapat-menghasilkan-energi-panas-ada-397",
            "question": "Sumber energi alternatif yang dapat menghasilkan energi panas adalah    a. angin dan panas bumi\r\nb. air dan angin\r\ne sinar matahari dan panas bumi\r\nd.gelombang laut dan sinar matahari\r\n25. Keuntungan dari energi alternatif adalah....\r\na. tidak mencemari lingkungan\r\nb. sulit digunakan\r\nc. harganya mahal\r\nd. suatu saat akan habis\r\n26. Perahu layar dapat bergerak dergan memanfantkan energi alternatif yang berupa ..\r\na. sinar matahari\r\nb. angin\r\nc. aliran air\r\nd. gelombang laut\r\n27 Ada beberapa sumber energi seperti berikut.\r\n1. Air terjun\r\nII. Angin\r\nIII. Minyak bumi\r\nIV. Sinar matahari\r\nV. Batu bara\r\nSumber energi yang merupakan energi alternatif adalah ....\r\na. I, II, dan III\r\nb. 1, II, dan IV\r\nc. II, III, dan IV\r\nd. III, IV, dan V\r\n28. Bahan bakar fosil adalah ....\r\na. bahan bakar yang terbuat dari fosil\r\nb. bahan bakar yang dibuat oleh fosil\r\nc. bahan bakar yang digunakan fosil\r\nd. bahan bakar yang mengutamakan fosil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>24;C</h3><h3>25;A</h3><h3>26;B</h3><h3>27;B</h3><h3>28;B</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Semoga bermanfaat</h2><h2><u>#</u><u>T</u><u>e</u><u>r</u><u>baik\u2728</u></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>24. C. sinar matahari dan panas bumi </p><p>25. A. tidak mencemari lingkungan</p><p>26. B. angin </p><p>27.  B. 1, ll, dan lv </p><p>28. A. bahan bakar yang terbuat dari fosil </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><u>semoga</u><u> bermanfaat</u></h2><h2><u>semoga</u><u> membantu</u></h2><h2><u>semangat</u><u> belajar</u><u> </u><u>#</u></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-l-keluar-dari-mahkaroj-442",
            "question": "Huruf \u0644 keluar dari mahkaroj\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tengah-tengah tenggorokan  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>(Lisan/lidah) </p><p>Ujung tepi lidah Yaitu huruf lam ( \u0644 ) bunyinya keluar dari tepi lidah (sebelah kiri atau kanan) hingga penghabisan ujung lidah serta menepati dengan langit-langit mulut atas.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mengubah-13-c-f-a-45-f-b-si-f-c-65-f-d-87-397",
            "question": "Untuk mengubah 13 \u00b0c=... F\r\na 45 \u00b0F\r\nb. SI \u00b0F\r\nc. 65 \u00b0F\r\nd. 87 \u00b0F\r\ne 99 \u00b0F\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jadi 13 \u00b0C= 55,4 F</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>13 \u00b0C= (9/5 x 13\u00b0 C) + 32 F</p><p>        =23,4 + 32 F</p><p>        = 55,4\u00b0 F</p><p>   </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bila-pada-sebuah-bidang-yang-luasnya-4-m2-bekerja-gaya-tekan-s-786",
            "question": "3. Bila pada sebuah bidang yang    luasnya 4 m2 bekerja gaya tekan\r\nsebesar 5 N, berapa besarnya\r\ntekanan pada permukaan? ... N/m2 *\r\nO 20\r\nO 12\r\nO 500.000\r\n125.000\r\n\r\nTolong di jawab ya makasih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smga mbantu</p><p>maaf klo slh ya:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-mengikat-air-di-tanah-adalah-abatu-bpasir-ckrikil-dakar-751",
            "question": "Yang mengikat air di tanah adalah A.batu B.pasir C.krikil D.Akar pohon    Please Tolong jawab ya kak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akar pohon</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>akar pohon memiliki bulu-bulu akar untuk menyerap air untuk proses metabolismenya. akar akan berhenti menyerap air apabila telah mencapai titik jenuh tanaman. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-yang-bukan-termasuk-manfaat-gerak-pemanasan-adalah-a-mem-597",
            "question": "2. Yang bukan termasuk manfaat gerak    pemanasan adalah ....\r\nA. mempersiapkan diri untuk melakukan\r\nkegiatan inti\r\nB. menaikan suhu tubuh\r\nC. menurunkan suhu tubuh\r\nD. menhindari cedera otot\r\nbantu jawab ya segera \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. menurun kan suhu tubuh </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>okkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-dan-kewajiban-harus-kita-jalankan-dengan-seimbang-agar-kita-642",
            "question": "Hak dan kewajiban harus kita jalankan dengan seimbang, agar kita bisa hidup dengan nyaman dan aman. Hal berikut ini yang tidak merupakan pelaksanaan hak dan kewajiban secara seimbang adalah \u2026. *    4 poin\r\na. Merasakan hidup bebas banjir dibarengi dengan tidak membuang sampah sembarangan\r\nb. Menikmati udara yang bersih dibarengi dengan merawat pepohonan di sekitar lingkungan\r\nc. Melihat pemandangan yang indah di kawasan hutan dibarengi tidak melakukan penebangan liar\r\nd. Merasakan lingkungan yang nyaman dibarengi dengan suka memutar musik keras-keras didengar tetangga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.Merasakan lingkungan yang nyaman dibarengi dengan suka memutar musik keras-keras didengar tetangga</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Merasa</strong><strong>kan</strong><strong> </strong><strong>lin</strong><strong>gkungan</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>ny</strong><strong>aman</strong><strong> </strong><strong>dibare</strong><strong>ngi</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>engan</strong><strong> </strong><strong>suka</strong><strong> </strong><strong>memutar</strong><strong> </strong><strong>musik</strong><strong> </strong><strong>keras-</strong><strong>keras</strong><strong> </strong><strong>didengar</strong><strong> </strong><strong>tetangg</strong><strong>a</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Penj</strong><strong>elasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>K</strong><strong>arena</strong><strong> </strong><strong>meras</strong><strong>akan</strong><strong> </strong><strong>lin</strong><strong>gkungan</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>ny</strong><strong>aman</strong><strong> </strong><strong>dibare</strong><strong>ngi</strong><strong> dengan</strong><strong> </strong><strong>suk</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>memut</strong><strong>ar</strong><strong> </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>keras</strong><strong>-keras</strong><strong> didengar</strong><strong> </strong><strong>tetangg</strong><strong>a</strong><strong>,</strong><strong> tidak</strong><strong> </strong><strong>mer</strong><strong>upakan</strong><strong> </strong><strong>pelak</strong><strong>sanaan</strong><strong> </strong><strong>ha</strong><strong>k</strong><strong> dan</strong><strong> kewajiban</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Yang </strong><strong>mer</strong><strong>upakan</strong><strong> </strong><strong>melak</strong><strong>sanakan</strong><strong> </strong><strong>h</strong><strong>ak</strong><strong> dan</strong><strong> kewajiban</strong><strong> </strong><strong>pada </strong><strong>s</strong><strong>oal</strong><strong> </strong><strong>diatas</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong>:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Meras</strong><strong>akan</strong><strong> </strong><strong>hi</strong><strong>dup</strong><strong> </strong><strong>beb</strong><strong>as</strong><strong> </strong><strong>banj</strong><strong>ir</strong><strong> </strong><strong>dibar</strong><strong>engi</strong><strong> dengan</strong><strong> </strong><strong>ti</strong><strong>dak</strong><strong> </strong><strong>membu</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>sampa</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>sembar</strong><strong>angan</strong><strong>.</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Menikmati</strong><strong> </strong><strong>ud</strong><strong>ara</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>bers</strong><strong>ih</strong><strong> </strong><strong>dibare</strong><strong>ngi</strong><strong> dengan</strong><strong> </strong><strong>meraw</strong><strong>at</strong><strong> </strong><strong>pepo</strong><strong>honan</strong><strong> di</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>kitar</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>ingkungan</strong><strong>.</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Meli</strong><strong>hat</strong><strong> </strong><strong>pe</strong><strong>mandangan</strong><strong> yang</strong><strong> indah</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>kaw</strong><strong>asan</strong><strong> </strong><strong>hu</strong><strong>tan</strong><strong> </strong><strong>dibar</strong><strong>engi</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>idak</strong><strong> </strong><strong>mel</strong><strong>akukan</strong><strong> </strong><strong>peneb</strong><strong>angan</strong><strong> liar</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-ciri-ciri-benda-gas-adalah-a-men-960",
            "question": ". Berikut ini yang bukan ciri-ciri benda gas adalah .... *    A. menekan ke segala arah\r\n B. mengikuti bentuk wadah\r\n C. memiliki bentuk dan volume yang tetap\r\n D. jarak antar partikel sangat jauh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menekan ke segala arah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hutan-indonesia-yang-luas-harus-dijaga-kelestariannya-penggundul-258",
            "question": "Hutan Indonesia yang luas harus dijaga kelestariannya. Penggundulan hutan secara tidak bertanggung jawab dapat menyebabkan ....\u00a0*    a.badai\r\n\r\nb.abrasi\r\n\r\nc.tsunami\r\n\r\nd.erosi\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya kak \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>erosi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah jawaban nya saya </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}